黃浩銘上訴失敗 法官維持原判 除非立法會更改條例否則被判入獄3個月以上5年內不得參與任何選舉

社民連主席黃浩銘就被判囚逾3個月人士5年內不能參選的規定，提出司法覆核，高等法院今日（6月10日）頒下判詞，裁定黃浩銘敗訴，並須繳付訟費。

黃浩銘去年入稟高等法院申請司法覆核，挑戰現行法例限制被判入獄3個月以上的人士之選舉及當選資格，要求法庭裁定《立法會條例》、《區議會條例》及《鄉郊代表選舉條例》與《基本法》及《香港人權法案條例》互相矛盾，屬於違憲。

法官周家明今日頒下書面判詞，內容指本案沒有合理成功機會，因此駁回司法覆核申請。判詞又指禁參選時間的長短應由立法機關決定，比法庭更適合，除非規定是明顯不合理，又指事件是基於基本價值判斷，並非絕對科學。

詳情：

周家明

97前係禁止參選十年

以前群眾運動通常自簽擔保守行為....

你唔撚好拎清朝明朝時黎比? 5毛